守住香港最後一間電視台

就係icable
日前佢地實名聯署單野有幾堅唔駛講啦下麻
如果每間公司都有咁勇敢既人團結起黎你話佢炒得邊個？
佢地用緊自己方法抗爭緊，其他香港人都要。

Push

以前就希特拉都cut唔到有線，估唔到百屌成材

仲要去9咁遠還機

有線手足做左野，香港人要撐！要學習佢地咁團結！

推

畀咗錢嘅用戶有冇方法幫手？

唔係港台咩

push

紅左啦
得返港台

有線寬頻集團旗下的有線電視近日解僱三名工程部資深員工，事件引發一眾員工不滿，多個部門員工同日發起聯署，要求管理層解釋人事

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

入面啲人反抗緊，我地要俾多啲關注支持佢地

拒絕送中檢測

可以試吓投訴佢亂炒人，直接影響節目質素，要求佢善用人才

推呀，要關注一下～

77台

希特拉戇鳩
有線咁撚正都要cut???

viu呢?

viutv用now新聞，過往已經有討論講now新聞已經變藍緊。

雖然都應該冇乜用 但付費會員都打封信去投訴下啦
呢封我打嘅 可以改下佢send 去佢Cs e-mail cs@i-cable.com

文筆唔好 屌得唔係好夠大力 大家執執先再 send

pin 左

老老實實點守
中移動一早注咗資
一早已經係北佬話事

除咗寫信去CS投訴之外，可以去下部分媒體（例如蘋果、立場）投稿表達關注。
至今已經有好多篇專訪同投稿係講今次事件。點解今次咁大反應，就係因為有線新聞係電視新聞龍頭（唔計港台），有線新聞一玩完香港電視新聞已經唔駛睇。now而家其實唔好得幾多，新聞都變藍緊，同埋反抗意志無咁強，就算陳鐵彪唔俾員工著黑衫（第二日部份著返），冇員工聯署抗議，亦冇前員工表達對now新聞審查嘅憂慮。
（網址請自行google，因為用chrome貼中文網址全部變晒亂碼）

眾新聞：
有線新聞部是怎樣煉成的？前員工：這份自由折了翼
【炒工程主管辣㷫新聞部】有線記者：他們食催淚彈不比我們少

立場：
一名有線記者：有線高層，你地嘅講法說服唔到我 （蘋果都有類似一篇）
有線少咗條線 好快變無綫
時代就是這麼壞 — 當有線新聞步向亞視永恒
【媒體懶人堂】香港人養得起的傳媒，已經不多了
講．傳媒
當 Cable 行家舉手時，一起伸手聲援吧
有線新聞炒三個工程高層 點解要咁大反應？

蘋果明報已經刊登400幾位前員工聯署。前員工聯署：

現職員工聯署：

其他：
[多圖]圖文介紹工程部工作

寫信投訴 持續關注
冇人留意佢又清算架啦

即係點 即係咁樣炒人仲要繼續貨金畀有線？

先投訴比個警告，如果唔理繼續染紅就cut台。

咁首先要有個群組/組織先 集合5成以上有線訂戶 發公開信 畀限期有線 做唔到就cut
程序應該係咁

.

希特拉個樣嬲撚到

投訴信會唔會寫多D投訴高層，特別係李臻。我文筆奇差，煩請修正。

本人對李臻擔任新聞總監一職甚為不滿。李臻並非修讀新聞傳播專科。雖然有數十年新聞工作經驗，但絕大多數時間只是新聞主播，只是在無綫新聞任職期間擔任記者（聽人講佢初期有，但有冇人知大概幾耐幾耐記者？）。這麼短的採訪經驗，而且很久亦沒做過採訪，甚至誤以為工程工作只是「feed帶」，他真的了解記者及工程部的關係嗎？

高層認為遣散三位工作了二十多年的高層並沒有新聞部運作，這實在是一派胡言，完全對工程部運作沒有認識。

香港市民對香港警察已經極度不滿，李臻早前的鄧炳強專訪完全是警察的宣傳機器，整個訪問儼如1991年，無綫新聞袁志偉笑笑口訪問李鵬一樣。他問的問題包括「有沒有放過假」、「上任後的挑戰和壓力」，到最後才問及警民關係以及傳媒關係，完全沒有提及721和831嚴重事件。

本人曾經在李臻的社交網站留言反映不滿，不但得不到回應（至今亦沒有回應過），反而遭刪除留言及封鎖。有線新聞有良好的聲譽，是員工團體精神上下一心做好新聞得回來的。如果他管理員工的思維只是擦上司鞋及滅聲，不肯聽聽下屬聲音，這完全不能做到好新聞。

笑咗

今時今日既 Icable 藍到黑

點守?黃絲眾籌收購?

我地係要撐人撐icable員工，
佢地勇敢團結反抗，
香港人就唔可以視而不見。

一早訂左啦
好平

即訂icable

icable 都係垃垃地圾
屌左咁耐先肯改個 player 之前唔 support linux

支乜野持
無事無幹嗰時想人執
依家見有利用價值就貓哭老鼠呀

香港人嘅守住=睇住佢淪陷

仲要為講港台

衝力推球

香港一日仲有我地班友
佢都唔可以顛倒黑白
再絕望都好大家請唔好放棄

推呢個

Respect

真心推

其實港台係公營電台/電視台
係公務員
前線幾黃都冇用啦

成日見到啲人話得返港台黃真係得啖笑

真 成班好有heart

拉

支持

浩賢BB

靜啦

咁咪炒晒啲人執柒左個台，還番個牌俾港共再發個牌俾CCTV囉。佢仲開心啦。有柒用咩？

up

用有線嘅用戶出聲應該有啲用

咁係唔係乜都唔做先？
今日唔出聲，到時香港清一色紅媒連出聲嘅機會都無。

但好多藝人都係黃喎
有啲節目都有暗示抗爭，仲好黃下喎

連登仔直接集資收購佢啦不如

viutv同now新聞管理班人根本唔同。
而家管理now新聞係3個前CCTVB高層，陳鐵彪同支那辦關係密切，有傳係支那辦推介俾李澤楷。

今晚就send依個

【監控碼 大拆解】Send比仲叫你去檢測既藍絲廢老

撐有線